Google 員工連署給 CEO Pichai，要求公司退出軍事 AI 計畫

在一封給 CEO Sundar Pichai 的內部信當中，3,100 名 Google 員工連署要求 Google 退出由美國國防部主導的 Project Maven 計畫，並進一步要求 Google 及其下屬公司立下永不參與「戰爭技術」之開發的方針。
Project Maven 是由美國國防部在去年五月提出的一個計畫，主要的內容是利用機器學習技術，提高從無人機的影片中，快速分辨目標與平民的能力。Google 認為自己提供的技術並未被用在「攻擊性」的用途上，而且工具在本質上與供應給所有雲端客戶的開源軟件並沒有不同，但員工們依然擔憂這會對 Google 的形象產生負面的影響。連署信中表示，在當前大眾對 AI，特別是武器化的 AI 的恐懼之下，Google 的參與會加深大眾的不信任，特別是 Google 向來遵循著「Don't be evil」的原則，應該要更小心看待這樣的應用。

Google 暫並沒有對連署信明確表態，只說會在研發與使用機器學習技術的同時，與員工和外部的專家繼續進行深入討論，確立相關的方針與政策。

Skynet

google 一定會搞

Google 唔搞
邪惡中共都會搞

Google 點可以唔搞

出現了
希望班IT狗有d 良心整個kill switch